**1312. – Callitriche obtusangula** L. Gall. – //Feuilles toutes obovales-spatulées, à 3 nervures, //celles du sommet flottantes, étalées en rosette, les inférieures parfois linéaires et à 1 nervure ; bractées en faux, rapprochées par le sommet, persistantes ; //styles 3 fois plus longs que l'ovaire, //dressés ou arqués-ascendants, persistants ; //fruits subsessiles, à coques très rapprochées 2 à 2, à peine séparées au pourtour par un léger sillon, arrondies sur le dos, non carénées. //
Mares, fossés, ruisseaux, surtout de la région maritime, dans l'Ouest et le Nord-Ouest de la France. = Mai-octobre.